[心態]香港人變了

是咁的

在今天的香港，堅定的信念已經近乎絕跡，曾經有人說要真普選，但今時今日大家都接受了，再沒有人提出。大家經過雨傘運動後，得出一個道理，就是做什麼也是徒勞無功，但是否代表我們應該繼續沉默。

還記得雨傘運動不怕死的我們嗎？年初二開槍的憤怒嗎？曾經面對高牆，我們沒有退讓，為什麼現在我們不再發聲爭取我們應得的。我們不斷挑戰高牆，我們從來沒有得到任何成果，但你們甘心嗎？眼看自己的努力毁於一旦？

任何國家對於土地問題都不會讓會，但這代表我們不用爭取？中共釋法，破壞司法獨立性。中學禁止言論，剝奪言論自由。小學洗腦國教，摧毁香港下一代。說好的一國兩制早已經不存在，還能期待外國的幫助？你要繼續沉默還是抗爭？

怕死有底線，想想當初你是怎站出來，怎叫人站出來。這是沒有退路！

一係比心機搵錢，一係準備好做個香圳人。

其實香港人唔係一直出名政治冷感，唯利是圖咩？ 以前一直都係邊個比到着數就認邊個係大佬嫁啦，對於民主訴求係近90年代尾左右先開始有，其實係大部分香港人心目中經濟民生先係最緊要，民主只係奢侈品，所以經過雨傘，魚革之後，d人甚至將民主同民生對立左，認為爭取民主就一定破壞到繁榮安定，所以先寧願放棄民主， 所以其實變成依家咁既局面，係好make sense 好合符香港人不嬲既價值觀

認命囉 可以點